【石棺藏屍】梁振英亦列懸紅名單 價值100萬美金

荃灣DAN6大廈石棺藏屍案今續審，首被告曾祥欣（阿T）續接受第三被告大狀盤問，期間透露前特首梁振英亦在「There」懸紅名單上，惟他只價值100萬美金；阿T另承認曾在「There」會議上吹噓在外太空擁有一個衛星系統，而「There」的所有通訊均由衛星控制。大狀指阿T曾在會議上揚言要炸毀本港3條海底隧道、又吹噓可控制一枚原子彈的發射系統，阿T回應曾有人提及，但否認是他。

首被告曾祥欣

前特首梁振英

代表第三被告的大狀徐福亮續盤問阿T，要求阿T逐一翻閱其警誡會面謄本。法官李瀚良指出，阿T在首次警誡中指次被告劉錫豪（阿豪）用手掩住死者張萬里（阿J）的鼻、後來卻改口指是掩住阿J的口，問到底哪一個答案才是正確，阿T指「佢（阿豪）行開咗，我見到塊毛巾遮住咗成個樣，所以佢又掩住口又掩住鼻，你話口又得、鼻又得。」阿T在追問下承認沒親眼看見阿豪當時到底是掩住阿J的口還是鼻、抑或是兩者。

大狀問阿T，是否曾經在「There」會議中提及如果殺死前特首梁振英則可獲100萬美金，阿T否認指「我冇講過殺，我講緊佢嘅價值。大狀問梁振英是否在他們所幻想的「Delete Record（刪除記錄）」名單上，阿T同意。大狀問阿T曾否在會議中揚言炸毀本港3條海底隧道、又自吹自擂在外太空擁有一個衛星系統、並可控制一枚原子彈的發射系統，阿T承認曾吹噓擁有衛星系統；至於另外兩者，他澄清是其他人提及的，並非他。阿T強調在會議中所提及的事只屬「吹水」，是一班朋友在飲醉酒下的幻想，根本沒有人認真看待，況且「根本做唔到。」

阿T曾在警誡中向警方指，案發當日因發現家中個哥羅芳即將用完，於是外出購買，李官問他「你成日係屋企用哥羅芳？」阿T回應「我屋企樓梯架下面，全部都用哥羅芳痴」，李官不明所以，阿T解釋「亞加力膠的書架」；李官疑惑問即用哥羅芳黏貼亞加力書架？阿T承認，並謂售賣膠片的老闆向他揚言可用哥羅芳黏貼膠架。李官笑問他家中有很多亞加力書架需要黏貼嗎？阿T指碰巧有人表示哥羅芳可以弄暈人，又有人謂打算在當天弄暈阿J，他於是便外出購買。惟當被問「有人」即是誰，阿T表示當日他們三名被告一同開會，但不記得是誰提出的。
3名被告曾祥欣（27歲）、劉錫豪（22歲）及張善恒（24歲）被控於2016年3月4日謀殺男子張萬里（28歲）。

補返條link:

一班戇鳩仔

我睇緊乜撚嘢？

本土派

唔明

呃人的最高境界